## Документация

### 1. MainServlet
>Основной сервлет, принимающий все запросы, определяющий, 
какому методу отдать его обрабатывать, и, если нужно, отдающий 
результат выполнения метода обработчику шаблонов. <br>
Также он создает Spring контейнер со всеми необходимыми бинами
из двух классов конфигурации: ServiceConfiguration - служебные бины(пример: HandlerMapping)
и класс конфигурации пользователя, который он отдает через класс, реализующий WebAppInitializer.>

### 2. WebAppInitializer
>Реализует ServletContextListener и имеет метод registerConfigClass.
Эта связка позволяет положить пользовательский класс конфигурации атрибутом в servletContext
до создания MainServlet, который ожидает этот класс в атрибутах
контекста сервлетов.

### 3. Общая логика контроллера
(Все больше сомневаюсь, что это правильный подход)
>Основные обработчики - методы, которые должны быть помечены аннотацией @RequestMapping(path = ..., method = ...)
(это не Spring) и описываться в классе, помеченном аннотацией @Controller(это Spring).
(Без этой аннотации BeanScanner будет игнорировать потенциальные методы-обработчики)

### 3.1 HandlerMapping
> При создании MainServlet сканирует бины, аннотированные @Controller. 
В них происходит поиск методов, аннотированных @RequestMapping(path = ..., method = ...).
HandlerMapping сохраняет сразу все сопоставления requestURI-requestMethod-controllerMethod в карте, 
чтобы при последующем запросе можно было быстро по requestURI и requestMethod получить метод контроллера, 
который далее будет передан MethodHandler для вызова через рефлексию. 

### 3.2 MethodHandler
> Имеет метод handle, который с помощью рефлексии вызывает выполнение переданного ему метода. 
HandlerMapping отдает MainServlet Method, а MethodHandler его обрабатывает и 
отдает ModelAndView, который может быть null(значит метод возвращал void, и MainServlet не будет отдавать его на render - 
например, если пользователь сам захочет sendRedirect или requestDispatcher.forward).
Зависит от InputParameterDefiner и ReturnObjectHandler.

### 3.3 InputParameterDefiner
> Определяет, какие параметры необходимы методу и отдать их ему, если такие предусмотрены. DefaultReturnObjectHandler - простая реализация, 
основанная на идее, что методы в контроллере могут принимать максимум 2 параметра: HttpServletRequest и HttpServletResponse.
В будущем можно предлагать пользователю и другие параметры(например, мой дополнительный модуль - fileLoader).
Большой минус - возможные входные параметры определяет MainServlet, поэтому добавление нового нужно прописывать вручную.
Также я думала над добавлением сериализатора(из параметров запроса создавать форму, которую попросил пользователь - как в Spring),
теоретически достаточно нормально реализовать этот интерфейс, но было бы легче и красивее воспользоваться идеей Spring'а с цепочками обработчиков.

### 3.4 ReturnObjectHandler
> Идея: метод контроллера может возвращать void, String, ModelAndView. 
Класс, реализующий этот интерфейс, будет это проверять, а также превращать String в ModelAndView (универсальный объект, 
который легко отдавать на render обработчику шаблонов). Если метод void, то ReturnObjectHandler возвращает null, и Mainservlet
не отдаст его на render.

### 4. TemplateHandler
> Если ModelAndView, возвращаемый methodHandler, не null, то значит нужно его срендерить. 
Я написала 2 реализации: DefaultTemplateHandler - для jsp, FreemarkerTemplateHandler - для freemarker(по его стандарту
шаблоны необходимо хранить в папке resources, поэтому она присутствует в проекте).
Реализацию обязательно должен выбрать пользователь и создать соответсвующий бин в своем классе конфигурации.

### 5. Дополнительный модуль: FileLoader
> Загружает файлы в двух направлениях(upload и download). Получить загрузчик можно, воспользовавшись аннотацией @Autowired, поскольку соответствующий 
бин есть в служебном файле конфигурации. Загрузка работает для одного и более файлов.

<br><br>
Проект написан в качестве домашней работы<br><br>
17.13.2022